
\section[Experiments]{Các kết quả thu được và so sánh\label{sc:benchmark_showdown}}

\subsection{Từ khóa và biểu đồ kết quả\label{subsc:keywords}}

Danh sách các từ khóa\index{từ khóa}, cụm từ khóa được sử dụng để truy vấn trên bộ dữ liệu DBLP\index{DBLP} được liệt kê trong bảng sau.

\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{c|c|p{10cm}}
  \textbf{STT} & \textbf{Mã} & \textbf{Cụm từ truy vấn\index{Cụm từ truy vấn}} \\ \hline
  1 & QD1 & jsyml iscas\\
  2 & QD2 & fm icmcs\\
  3 & QD3 & fm ecsqaru\\
  4 & QD4 & dke icc cikm\\
  5 & QD5 & tapsoft approximate icsm alt\\
  6 & QD6 & eurocast networking aim review sspr\\
  7 & QD7 & fct für kdd future\\
  8 & QD8 & scheme record program focs\\
  \end{tabular}
  \caption{Các từ khóa được sử dụng để truy vấn cho bộ DBLP 2002}
  \label{tb:keywords_dblp}
\end{table}

\begin{center}
    \begin{figure}[ht]
      \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[
      title=Bộ dữ liệu DBLP 2002,
      symbolic x coords={QD1, QD2, QD3, QD4, QD5, QD6, QD7, QD8},
      xtick=data,
      ylabel={\LARGE \textbf{Số nút}},
      scaled y ticks=false,
      legend style={at={(0.5,-0.15)},
        anchor=north,legend columns=-1},
      ybar=5pt,
      bar width=15pt
      ]
      \addplot
      coordinates {(QD1, 7584) (QD2, 5561) (QD3, 2992) (QD4, 10494) (QD5, 5442) (QD6, 8704) (QD7, 8523) (QD8, 15000)};
      \addplot +[
      postaction={
        pattern=north east lines
      }
      ]
      coordinates {(QD1, 4813) (QD2, 3848) (QD3, 2131) (QD4, 7925) (QD5, 4309) (QD6, 7032) (QD7, 7196) (QD8, 12949)};
      \legend{Phương pháp hiện tại,Cải thiện}
      \end{axis}
      \end{tikzpicture}
      \caption{Kết quả với bộ DBLP 2002}
    \end{figure}
\end{center}

Danh sách các từ khóa\index{từ khóa}, cụm từ khóa được sử dụng để truy vấn trên bộ dữ liệu NASA được liệt kê trong bảng sau.

\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{c|c|p{10cm}}
    \textbf{STT} & \textbf{Mã} & \textbf{Cụm từ truy vấn\index{Cụm từ truy vấn}} \\ \hline
    1 & QN1 & catalogues colour if than lat\\
    2 & QN2 & ogs ingest multiple derived it\\
    3 & QN3 & bmag des marcout deg\\
    4 & QN4 & accurate suspected to info those\\
    5 & QN5 & spectra method postscript\\
    6 & QN6 & postscript spectra polar\\
    7 & QN7 & sigma individual extended dwarf reported\\
    8 & QN8 & seconds apparent area apjs provided\\
  \end{tabular}
  \caption{Các từ khóa được sử dụng để truy vấn cho bộ NASA}
  \label{tb:keywords_nasa}
\end{table}

\begin{center}
  \begin{figure}[ht]
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
    title=Bộ dữ liệu NASA,
    symbolic x coords={QN1, QN2, QN3, QN4, QN5, QN6, QN7, QN8},
    xtick=data,
    ylabel={\LARGE \textbf{Số nút}},
    scaled y ticks=false,
    legend style={at={(0.5,-0.15)},
      anchor=north,legend columns=-1},
    ybar=5pt,
    bar width=15pt
    ]
    \addplot
    coordinates {(QN1, 6272) (QN2, 6257) (QN3, 9110) (QN4, 9785) (QN5, 2129) (QN6, 2202) (QN7, 2918) (QN8, 3773)};
    \addplot +[
    postaction={
      pattern=north east lines
    }
    ]
    coordinates {(QN1, 2165) (QN2, 2536) (QN3, 5624) (QN4, 6775) (QN5, 1535) (QN6, 1616) (QN7, 2349) (QN8, 3304)};
    \legend{Phương pháp hiện tại,Cải thiện}
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Kết quả với bộ NASA}
  \end{figure}
\end{center}

\newpage
Danh sách các từ khóa\index{từ khóa}, cụm từ khóa được sử dụng để truy vấn trên bộ dữ liệu SIGMOD được liệt kê trong bảng sau.

\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{c|c|p{10cm}}
    \textbf{STT} & \textbf{Mã} & \textbf{Cụm từ truy vấn\index{Cụm từ truy vấn}} \\ \hline
    1 & QS1 & cem issue\\
    2 & QS2 & daniela objects advanced algorithm\\
    3 & QS3 & gucht execution constraint\\
    4 & QS4 & structured chi\\
    5 & QS5 & panel fran multidimensional\\
    6 & QS6 & papers event gunter\\
    7 & QS7 & search korth\\
    8 & QS8 & dynamic isabel walter\\
  \end{tabular}
  \caption{Các từ khóa được sử dụng để truy vấn cho bộ SIGMOD Record}
  \label{tb:keywords_sigmod}
\end{table}

\begin{center}
  \begin{figure}[ht]
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
    title=Bộ dữ liệu SIGMOD Record,
    symbolic x coords={QS1, QS2, QS3, QS4, QS5, QS6, QS7, QS8},
    xtick=data,
    ylabel={\LARGE \textbf{Số nút}},
    scaled y ticks=false,
    legend style={at={(0.5,-0.15)},
      anchor=north,legend columns=-1},
    ybar=5pt,
    bar width=15pt
    ]
    \addplot
    coordinates {(QS1, 78) (QS2, 59) (QS3, 22) (QS4, 15) (QS5, 35) (QS6, 14) (QS7, 24) (QS8, 29)};
    \addplot +[
    postaction={
      pattern=north east lines
    }
    ]
    coordinates {(QS1, 4) (QS2, 5) (QS3, 5) (QS4, 4) (QS5, 10) (QS6, 4) (QS7, 7) (QS8, 9)};
    \legend{Phương pháp hiện tại,Cải thiện}
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Kết quả với bộ SIGMOD Record}
  \end{figure}
\end{center}

\newpage
Danh sách các từ khóa\index{từ khóa}, cụm từ khóa được sử dụng để truy vấn trên bộ dữ liệu XMARK factor 0.2 được liệt kê trong bảng sau.

\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{c|c|p{10cm}}
    \textbf{STT} & \textbf{Mã} & \textbf{Cụm từ truy vấn\index{Cụm từ truy vấn}} \\ \hline
    1 & QX1 & cem issue\\
    2 & QX2 & daniela objects advanced algorithm\\
    3 & QX3 & gucht execution constraint\\
    4 & QX4 & structured chi\\
    5 & QX5 & panel fran multidimensional\\
    6 & QX6 & papers event gunter\\
    7 & QX7 & search korth\\
    8 & QX8 & dynamic isabel walter\\
  \end{tabular}
  \caption{Các từ khóa được sử dụng để truy vấn cho bộ XMARK 0.2}
  \label{tb:keywords_xmark_02}
\end{table}

\begin{center}
  \begin{figure}[ht]
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
    title=Bộ dữ liệu XMARK - factor: 0.2,
    symbolic x coords={QX1, QX2, QX3, QX4, QX5, QX6, QX7, QX8},
    xtick=data,
    ylabel={\LARGE \textbf{Số nút}},
    scaled y ticks=false,
    legend style={at={(0.5,-0.15)},
      anchor=north,legend columns=-1},
    ybar=5pt,
    bar width=15pt
    ]
    \addplot
    coordinates {(QX1, 3068) (QX2, 1472) (QX3, 2564) (QX4, 2017) (QX5, 1312) (QX6, 7267) (QX7, 1174) (QX8, 1219)};
    \addplot +[
    postaction={
      pattern=north east lines
    }
    ]
    coordinates {(QX1, 477) (QX2, 233) (QX3, 613) (QX4, 750) (QX5, 741) (QX6, 4181) (QX7, 848) (QX8, 891)};
    \legend{Phương pháp hiện tại,Cải thiện}
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Kết quả với bộ XMARK 0.2}
  \end{figure}
\end{center}

\newpage

Danh sách các từ khóa\index{từ khóa}, cụm từ khóa được sử dụng để truy vấn trên bộ dữ liệu XMARK factor 10 được liệt kê trong bảng sau.

\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{c|c|p{10cm}}
    \textbf{STT} & \textbf{Mã} & \textbf{Cụm từ truy vấn\index{Cụm từ truy vấn}} \\ \hline
    1 & QX9 & fly phone himself\\
    2 & QX10 & blest clarence current\\
    3 & QX11 & turn worse late profile\\
    4 & QX12 & valiant homepage sick stay weak\\
    5 & QX13 & sin mock beatrice regular forest\\
    6 & QX14 & mean ca\\
    7 & QX15 & fair ac\\
    8 & QX16 & her live edge net ford\\
  \end{tabular}
  \caption{Các từ khóa được sử dụng để truy vấn cho bộ XMARK 1.0}
  \label{tb:keywords_xmark_10}
\end{table}

\begin{center}
  \begin{figure}[ht]
    \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
    title=Bộ dữ liệu XMARK - factor: 1.0,
    symbolic x coords={QX9, QX10, QX11, QX12, QX13, QX14, QX15, QX16},
    xtick=data,
    ylabel={\LARGE \textbf{Số nút}},
    scaled y ticks=false,
    legend style={at={(0.5,-0.15)},
      anchor=north,legend columns=-1},
    ybar=5pt,
    bar width=15pt
    ]
    \addplot
    coordinates {(QX9, 14810) (QX10, 14513) (QX11, 16236) (QX12, 17106) (QX13, 15108) (QX14, 6112) (QX15, 3388) (QX16, 7645)};
    \addplot +[
    postaction={
      pattern=north east lines
    }
    ]
    coordinates {(QX9, 2130) (QX10, 2510) (QX11, 3412) (QX12, 4365) (QX13, 4252) (QX14, 3647) (QX15, 2243) (QX16, 5344)};
    \legend{Phương pháp hiện tại,Cải thiện}
    \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Kết quả với bộ XMARK 1.0}
  \end{figure}
\end{center}

\subsection{Kết quả và so sánh\label{subsc:results_comparisons}}

So với cài đặt gốc được thực hiện trong nghiên cứu của \citet{Lee:2010:SCE:1842576.1842579} thì kết quả thu được từ hệ thống đã cải tiến cách thức đánh chỉ mục và truy vấn đã tiết kiệm được nhiều nút không cần phải xét. Mức giảm này được đánh giá là vừa phải.
